華語電影導演top5

個人意見 每個人都可以排 可以俾意見
只求討論 不求罵戰

5.張藝謀
4.李安
3.楊德昌
2.侯孝賢
1.王家衛

其實大陸仲有好多好撚高質既導演
陳凱歌 婁燁 姜文 賈樟柯

1. 王家衛
2. 李安
3. 吳宇森
4. 張藝謀
5. 杜琪峰

吳宇森真係唔認同
藝術成就低，作品太過於參差
即使淨論商業片都唔見得係最高水準果批
不過佢係暴力美學方面有一定國際影響力
有好多大導演都受佢影響
綜合 我唔認同佢有top5

尤其近20年 冇一套作品見得人

1.杜琪峰
2.韋家輝

無咗父蔭嘅陳凱歌

1. 孫健君

其實一路都係都市傳聞黎姐
唔可以因為傳聞否定佢既成就
霸王別姬太屈 仲有黃土地

杜琪峰同吳宇森一樣
偶有佳作 但同時太多爛片

1.候孝賢
2.蔡明亮
3.楊德昌
4.王家衛
5.杜琪峯

佢啲爛片係為搵食,唔似王家衛下下有大水喉

呢個唔係藉口黎
電影市場其實好公平 你有佳作自然有大水喉
我唔係話杜琪峰冇佳作 而係冇藝術成就好高既作品
不過我個人係好欣賞杜琪峰強烈既電影風格
槍火 ptu 放逐 黑社會套套都好好j
香港 甚至華語電影都欠缺呢類導演

嚦咕嚦咕新年財同啲愛情片幾好睇喎

btw 仍然要感謝杜sir係00年代獨力支撐住香港電影市場

你又啱
btw, 我覺得top5 鐵膽除咗王家衞仲有賈樟柯

(在世) (排名不分先後)
侯孝賢 許鞍華 賈樟柯 蔡明亮 王家衛

我有唸過 但決定唔到取締邊一位好
雖然佢有好多國際獎項support
但始終影響力唔夠（唔想貴古賤今 但可能係佢年資未夠）
又唸 如果佢入top5 咁點解姜文唔入？

李安可以撇除
佢都已經唔係華語電影導演

連葉念琛都冇此post已完

楊凡
許鞍華

咪玩
早期果堆唔係華語？

五個太harsh喇掛，提D無咁大路，呢幾個其實唔差得過班「大師」

張作驥
左几
楚原
田壯壯
王童
王兵
萬瑪才旦（藏語）

葉念琛 其他是但

李安 許鞍華 賈樟柯 王家衛 杜sir